[點解點解] 點解又要開槍，點解開槍一定係合理

元朗發生警員開槍案件，凌晨1時許，兩名交通警在元朗西鐵站地下交通交匯處，發現一輛日產私家車在雙黃線違例停車上落客，於是上前截查，並截停落車的一名女子。

但私家車男司機突然加速逃走，企圖撞向警員，一名警員拔槍警告無效，在私家車左邊開了兩槍，一槍擊中私家車倒後鏡，一槍擊中前座乘客位及司機位車窗，但私家車仍然逃去，現場遺下一個倒後鏡及車Cam。

警方展開追捕，可疑私家車沿元朗公路往錦繡花園逃走約1.6公里，近上水及落馬洲分支路，司機棄車逃去。私家車司機位及前座乘客位被擊中爆裂，車廂遺有血迹及玻璃碎，司機懷疑受傷。警員並在路肩撿獲一部手機。

大批警員封鎖元朗西鐵站地下交通交匯處現場調查，並帶走該名女子。警員並在附近小巴站撿獲一粒彈頭。警方拖走涉案私家車及追緝司機歸案。新界北總區重案組接手調查。

新界北總區高級警司（刑事）陳天柱交代案情指出，兩名新界北交通執行及管制組警員，在上址交通交匯處進行交通執法行動，發現該黑色私家車違例落客，警員檢控但司機開車逃走。由於交匯處只有一個出口，兩名警員分別尾隨及到出口追截。

陳說，私家車在交匯處兜了一圈，以及高速衝向出口的警員，警員覺生命受威脅，拔出佩槍警告，但司機沒有停車，於是開了一槍。司機沒停車及繼續衝前，警員再開了一槍，私家車終於逃去。約二十鐘後，警方在元朗公路尋獲涉案私家車。

私家車前座兩邊車窗損毀，司機位有少量血迹。警方調查並非失車，並聯絡女車主，她涉違反交通條例被通緝。而現場落車的女子並非車主，她與司機是朋友關係。警方懷疑私家車涉及毒品活動。陳天柱指開槍警員在生命安全受威脅下開槍，符合指引。

但私家車男司機突然加速逃走，企圖撞向警員

企圖呢d字眼真係任9佢up
除非有片，如果唔係你話意圖都得